港大蒼傲低票落選，還本土退聯一個清白

//請Click入內文比Clap，謝謝！//

港大學生會選舉早前惹出「染紅」疑雲，兩個候選內閣「蒼傲」同「晉」響多次公開發言上面指自己不反對政府DQ議員，認為只有相信法庭是公正判決、魚蛋革命有黑幫參與、尊重校方褫奪任何參與佔中教職員職位決定、甚至語帶恐嚇指自己係守護香港大學同學基本福利嘅唯一選舉，唔投票比佢地就連基本福利都無──然後佢地話自己嘅政治光譜係近似民主黨／湯家驊。

當然，我對於胡志偉因為比蒼傲話似佢地大叫「唔好屈得就屈」感到非常奇怪：對本土港獨派梁天琦、陳浩天、梁頌恆、游蕙禎被DQ不聞不問多次割席、對於梁游以議員身份衝擊議會被捕，林卓廷指「沒有人能凌駕法律之上」、魚蛋革命判刑涂謹申指「合適、合適」，每次選舉都話飯民係守護香港唯一選擇，唔投佢地香港就會全面赤化比人含忍，蒼傲班同學話似民主黨的確係好合理。

本來我仲擔心冷漠嘅投票意欲過低而令到反對票比贊成票少，卻反而幫咗蒼傲達成當選票數門檻。不過從呢個投票率高企卻又如此一面倒落敗，似乎係杞人憂天。但係今次選舉嘅重點卻在於贊成票票數上面。

仲記得當日港大成功退聯，唔少左膠黃屍話呢個結果係中共派黎嘅「鬼」同本土派合謀嘅結果，然而呢次選舉卻完全反映咗中共響港大嘅影響力有幾大：候選主席鄭鎮熙只得427票、而即使最多票嘅候選常務秘書麥嘉晉，都只係有683票──或者真係如佢所講，太多人只將焦點放響蒼傲嘅投共立場上面，無留意到「晉」其實立場都係同佢地近似，所以多咗啲唔知頭唔知路嘅票都唔定。但係反對票嘅「染紅度」仍然係非常明顯，呢點從立場無候選主席鄭鎮熙咁左、甚至幾次同前者劃清界線嘅候選內務秘書李鎔津，得票就會多番少少。

但係呢啲贊成票唔能夠全部當成「投共票」，因為當中仲包括有覺得福利比政見重要嘅「我討厭政治票」、覺得有學生會點都好過無學生會嘅「含忍票」；然後最好嘅對比引證就係，被中聯辦視為「眼中釘、肉中刺」嘅學苑候選內閣，不信任票又係大概響300-350票之間。

響七除八扣之下，幾乎可以肯定，中聯辦可以操控、甚至加埋立場偏藍學生嘅「投共票」，不過兩三百票左右。

然後你再睇番港大退聯公投，你當然可以話響呢個選舉制度上面，退聯就係要加埋「投共票」先可以成功，但而家睇番清楚，「投共票」最多只係扮演「關鍵少數」，令退聯可以響呢個選舉制度入面成功通過，但客觀事實卻係唔支持港大學生會繼續留響學聯嘅贊成加棄權票，係有3800票以上，無呢班大多數人對學聯嘅離棄唾棄，退聯只靠中聯辦又有乜可能成功？

咁講法同賴所有飯民選舉失敗都係共慘黨派人分裂飯民大台、卻完全唔去反省自己如何背離支持民主嘅選民有何分別？咁多年老屈退聯係共慘黨陰謀，無視退聯就係當時民意所趨，左膠黃屍幾時肯出黎切腹自盡？

=====================

資料更正： Campus TV, HKUSU 香港大學學生會校園電視

有最新選舉數據，詳情請參閱下面連結：

【點票即時】根據選委會於二零一九年二月二日上午八時數據，結果如下：

會員總人數：16896
[以下內容均以以下形式列出：(贊成票)//(反對票)//(棄權票)]

中央幹事會
總票數：5572 總投票率：32.98% 有效票數： 5397廢票：175

候選會長鄭鎮煕 [落選]
427 // 4785 // 185

侯選內務副會長 張信一 [落選]
448 // 4746 // 203

候選常務秘書 麥嘉晉 [落選]
599 // 4461 // 337

候選大學事務秘書 李鎔津 [落選]
683 // 4336 // 378

二零一八年度香港大學學生會一號議案全民投票 [通過]
總票數： 5571總投票率：32.97 % 有效票數：5517廢票：54
4915// 309 // 293

候選普選評議員
總票數： 5562總投票率：32.92% 有效票數： 5488廢票：74

候選普選評議員 李嘉翹 [當選]
4296 // 502 // 690

校園電視
總票數： 5570總投票率：32.97% 有效票數：5460 廢票：110

候選主席 杜正匡 [當選]
4604// 316 // 540

候選內務副主席 李曉琳 [當選]
4628// 289 // 543

候選外務副主席 蔣淑芬 [當選]
4623// 299 // 538

候選網絡發展副主席 陳穎亨 [當選]
4617// 298 // 545

學苑
總票數： 5579總投票率：33.02% 有效票數： 5466廢票：133

候選總編輯 呂昊峻 [當選]
4580// 351 // 535

候選副總編輯 曾雲皓 [當選]
4548// 358 // 560

候選副總編輯 薛伊婷 [當選]
4570// 338 // 558

若選委會於四十八小時內無接獲任何投訴，投票結果將於四十八小時後正式生效。

多謝校園電視同學來函指正，謝謝～

嗰班下下都賴退聯既人講兩句

又屌票

晉#